有幾多人知道三叔pay可以當實體卡刷

試過10間餐廳都唔知呢個功能

刷乜撚嘢

MST 但去餐廳食飯好多時都係俾低張卡侍應埋單
下次試下油站果類隊入去既卡機先

刷你老母咩大陸仔

7仔D阿毛 有時大過我轉頭話無得碌卡添 笑撚死

7仔D阿毛 有時大返我轉頭話無得碌卡添 笑撚死

我就係費事帶咁多張卡
有時有d銀行有特別回贈，但係又無帶，因為好小用
而家有samsungpay就方便好多

去餐廳食野~
比部電話侍應

你肯用十間有九間都同你講唔得
驚死收唔到錢咁

譚仔唔比我用Apple pay 但係可以用paywave

好多On9鋪頭唔撚知 就話用唔到Apple Pay
試過好多次店員話唔得
之後話Paywave 然後順手即刻用部電話拍落去

原來可以咁做嫁

其實比前無論Apple Pay Samsung Pay Google Play都係要講Visa定Master
其實咪又係paywave

master唔收

係咪得少部分譚仔收卡? 我去開嗰啲唔見有

因為有d人會用ae 又唔知唔同唔拍得 所以通常收銀會問一問

講起好似係 我去開沙田個間都無
不過我個次去美孚新邨個間有

試過餐廳想用MST比錢佢唔收 講極都唔信我 搞到好柒

要比部電話人碌
on撚鳩多舊魚

我會直接話用paywave

其實淨係同佢講visa/master, 然後隊部機過去就得
乜鳩pay都得, 都係同一技術黎, 所以其實冇分別

唔會話你講apple pay佢就淨係detect apple pay, 對部機黎講乜pay都係冇分別, 有分別只係master同visa, 甚至有時我淨係舉起部機講碌卡個收銀照收到錢, 連master定visa都唔需要講, 我唔知係咪某d新機先得

所以就算市場再多一百款乜乜pay都好, 只要佢係用同一款技術, 應該都可以靠現時呢部機碌到而唔洗商鋪換新機

係，譚仔D阿姐死都唔比我拍電話

咪又係paywave
同收銀講master/visa 隊電話埋部機度2秒唔使搞點

p.s. 一係碌卡 一係就嘟卡 刷乜撚嘢

因為譚仔同隊道一樣，用offline mode，apple pay一定要online

啱啱出嘅時候啲大部份店舖職員都唔知，仲以為佢自己部碌卡機比部電話hack左，唔知而家會唔會好啲。

我用samsung pay

姐係譚仔用唔到?

其實入得電話用返 Google pay 就算
去到啲話唔收 paywave 或者 paypass 嘅
佢都唔會肯拎部舊式碌卡機同你試……

MST 其實同 paywave 或者 paypass 原理唔完全同
前者係模疑返碌卡嘅磁帶 signal 令舊式唔支援 nfc 嘅碌卡機都收到好似真係碌卡嘅效果

Samsung 出啲嘢好難普及令到人人識 如果換轉係 Apple 就唔同
初初出 Apple Pay 時 冇幾耐啲收銀阿姐已經知係咩一回事 如果係其他 Pay 行先 我諗冇咁易普及到

之後 Samsung Pay / Google Pay 都係因為 Apple Pay 做開咗個頭先用得咁順暢

係

paywave唔洗連線?

唔知點解paywave係香港出左咁耐, 由信用卡paywave到依家手機paywave都可以咁唔流行, 明明咁方便咁快捷, 地鐵巴士火車都好應該考慮下,香港市民係呢方面有少少落後左, 係外國連阿伯阿婆都識用

新手想問下坐係度埋單果d餐廳有無得paywave

因為八達通百發百中
0.2秒交易成功

比部手機機侍應

碌呀刷你老母

其實差唔係好多, 倫敦地鐵都係一拍落去就開閘

其實有Portable嘅機

韓國掉轉 我apple pay 佢叫我俾部電話佢 之後佢放向reader 旁邊 我話無三星pay 佢先知唔得

老麥啲機googlepay 唔倒

有啲冇

係全部paywave都會fail
想人用支那寶

試多幾次就得

可以連線，可以離線，部分銀行信用卡會強制要求連線

真係好廢，failure rate極高。試三次唔得，就叫你去櫃位畀錢，一係就重頭嚟過揀嘢食

咁其實我用samsung pay點會唔得?samsung pay唔係模擬信用卡信號?

有，食牛角個 waiter 會攞部卡機埋嚟俾你

都係個句，你咪試下過隊道試下用唔用到咪知

其實去到外國，銀行張提款卡都已經可以用Tap to Pay

Paywave 講得多
但paypass 講完啲人都係以為係paywave ?
其實兩者一唔一樣
試過話paywave 但比master 係唔得的

舊機好似唔得，一定要分左visa同master 先

我會話行出去碌，店員會話佢呢到無paywave,我就話可唔可以比你平時幫客碌卡部機我試下，然後😎😎😎😎

最型係你啦
員工唔識咩叫mst真係會當你hacker

我都想講反而而家麥當勞用唔到Google pay, 隊張卡埋去嘟反而得

所以Mcdoald得Samsung Pay係得，因為MST

或者我解釋下老麥啲機點解Apple Pay/Google Pay成日fail
老麥啲機廢就肯定
不過有時佢啲機要比出面啲機更加有技巧嘟

嗰陣喺Apple 買野有Genius講過話大家因為嘟慣左八達通所以成日將Apple Pay控到勁埋咁嘟係錯嘅
應該要機同機離大概一節半手指嘅位就會好易detact到
M記啲機好多都係咁

如果咁都嘟唔到就肯定係佢個野壞左

因為paypass改咗名唔再叫paypass

試過好多次，好多商戶都話自己冇新式既信用卡機只可以用實體卡。仲試過俾人懷疑係駭客黎(將電話擺俾卡機到)

譚仔啲呀姐成日話因為用apple pay收唔到錢而俾公司罰錢，都on99嘅，過2日銀行都已經扣咗我錢
一係拆咗部機佢，如果唔係裝部paywave機把撚

Samsung呢個簡直係戇鳩嘅功能嚟，好早以前已經聽人講過呢間冇腦公司諗埋啲屎橋，為咗想擴大市場佔有率諗咁危險嘅嘢出嚟，佢原理係模擬磁帶訊號傳落碌卡機個磁頭，但如果有心人喺付近放個讀咭器，好容易就將條磁帶訊號複製，再做張假咭出嚟，因為磁帶訊號係固定嘅，所以好易複製。好彩三叔pay呢啲濕鳩嘢唔流行，否則真係死得人多

次次交易都唔同 仲要encrypt左 你估咁易?

咁你用實體卡都可以俾人複製，你係咪on9

有 不過好多都唔知同唔同你刷

唔怪得啲人話用得Samsung都係弱智冇腦新移民大媽同低層阿叔
再教你多啲，磁帶本身唔碌嘅情況下係唔會讀到上面嘅資料，磁帶本身磁訊號亦係好微弱，需要貼住磁頭先可以將變化嘅磁訊號順住掃嘅方向讀入，如果要偷你張卡嘅資料，唯一可行係用另一部讀卡機碌一次，但濕鳩三叔呢個MST方法係用手機裝條線圈做天線，將呢個磁帶訊號放大好撚多倍，直接遙距發射個訊號去磁頭度，你見條片個柒碌台仔將部手機放喺掃咭槽外一段距離嘅地方，呢個做法表面上好似好方便，唔使更改現有嘅碌咭機就用得，但問題就係呢度，你磁帶嘅資料係固定冇加密嘅（因為係廿幾卅年前科技）如果附近放咗個拾磁頭甚至係簡單嘅線圈都可以好容易咁讀到呢個放大射出嚟嘅訊號。而且呢種讀咭器零件都係好簡單嘅嘢，仲可以縮到好細，如果有人做咗個放係碌卡機附近，所有MST都會俾人偷到資料，反而傳統實體咭唔掃過條磁帶係讀唔到嘅 明未？

知都無撚用華人社會 9成鋪係唔知有依樣野情況都唔會俾你咁做，驚你hack 9佢部 pos機 咁

俾埋段zdnet嘅嘢你睇，先天缺陷，根本冇得改好

你係咪唔明咩係實體卡？

似係你唔明多啲
實體卡要偷你張卡碌先複製到，即係你睇住佢佢好難做手腳，但濕鳩膠科技可以俾人隔空讀磁訊號，偷咗你都唔知呀戇鳩

Samsung Pay要指紋喎

屌，原來你真係唔撚明 ，你高科技指紋認證好安全呀，但佢由部電話去到讀卡機係廣播一樣呢

嚴格來說，master 係 paypass

乜野係 MST?

係卡公司，收手續費高過你直接比信用卡
所以先唔比用手機

咁賤？！

後面有巴打解釋咗，唔該

信用卡要2.85%
apple再係2.85%之中，收15-30%

信用卡如果直接比，有D公司可以只收1%

即係你用手機，譚仔就要触蝕多1.85%比你

岩岩發現改咗名，唔用 paypass, 就咁叫 mastercard contactless

肥水不流外人

八仔1.85%, 一年賺到4,5億

安信用卡佢賺乜？

明白晒，唔該巴
請問點解有啲公司可以收1％咁低？

係
所以香港行唔通

收銀當您有麻瘋

以eps為例，細公司收1.8%
大公司夠牙力，可以低到$2單

你公司就大，就佢求你用
一般人，就只能任佢湯

Thank you

一早知
三叔pay 係唔洗商戶加裝 一般香港果堆都有

要手機先啓動三星pay，再指紋認證，先俾到錢

佢可能以為八達通咁隨時俾人嘟到

唔明既其實有教點用
俾埋d舖頭睇囉

apple pay retail 邊有收成 15-30% 咁變態呀

信用卡rate係睇行業同生意額，我有客簽上都收0.8%
apple pay 係唔需要同 apple deal
有機就用得

收都唔係同個merchant 收

另外，其實部 ECR 機係分到你比 visa 定 mastercard 定 ae (銀聯唔得)
好多時d人問來多餘，或者係個system integration 做得唔好

在美國，Apple Pay會從每宗信用卡交易收取0.15%手續費，並在每筆轉賬卡交易收取0.5 美仙

大陸夠牙力，先收好平

你真係弱智 睇返上面啦柒頭，都講咗佢每次碌卡俾錢嘅時候你個token就會暴露喺大氣電波中，有心人好容易複製，傳統磁卡就一定要碌卡機先讀到你啲資料。

而家係講緊Samsung <—> 卡機呢個過程信用卡資訊冇加密
指紋認證只係啟動Samsung pay 嘅步驟

俾段中文你睇嘞，三叔自己都唔敢講冇可能，只係含糊其辭話冇咁易嘅

其實網上好多片有講點偷 token同複製，依家冇人咁做係因為冇乜人用，如果一個月冇一單用三叔pay你偷乜？

至於專屬Samsung Pay的MST支付方式，服務聲稱交易時，要將手機移至收銀機附近七點五厘米進行身分確認，惟研究團隊多番測試後，發現實際接收範圍可逾兩米，容易讓不法分子在用戶附近截取款項。團隊曾用隱藏天綫在收銀處兩米範圍內，成功截斷手機支付和收銀系統的連接，並短時間內取得用戶手機的支付代碼。

中大信息工程學系教授張克環表示，QR code、MST及聲波轉化皆屬單向式溝通，交易失敗時無法收回或取消過程中產生的支付令牌(payment code)；至於其他在香港常用支付模式–近場通訊(NFC)，如八達通、apple pay等，支付方式則採用雙向式的溝通方式，用戶能夠得知交易有誤和交易錯誤的情況，商戶收銀機亦可通知用戶有關情況，故暫時沒有看到任何危險。

其實三叔pay都有更加安全嘅NFC,唔明點解要吹奏MST

Samsung 既創新真係好撚柒

如果係兩米，咁點解要我哋部手機拍落部機到先俾到錢

嗱，小朋友，等哥哥再教下你，傳統嘅碌咭機原意唔係讀MST嘅訊號，個拾磁頭只係預嚟感應貼住磁頭嘅磁帶，但啲天才用其他方法傳遞訊號去拾磁頭，部手機無辦法塞落條咭槽度，就要用上比磁帶大幾千甚至幾萬倍嘅電磁波隔住碌咭機嘅機殻同零件傳過去，而有心人製作專係用嚟偷訊號嘅天線，雖然可能只係一個孭袋可以裝得落嘅線圈，但比拾磁頭檢出能力大好多，好容易捕捉空氣中嘅電磁波

搞到咁複雜，如果我係不法份子不如直接偷你張實體卡算啦

晌大氣電波偷資料容易好多喎

但我之前係香港試過係唔work

不過，香港資訊科技商會榮譽會長方保僑認為，有關研究有助提醒用戶注意可能涉及的保安問題，但實際運作上未必可行。他以Samsung Pay為例，有關的MST功能模擬信用卡磁帶「碌卡」時的磁場訊號，研究指接收範圍可達兩米，但並無這種讀卡器。另外，每次交易傳送的驗證碼，只可用一次，因此偷取驗證碼並不可行。

其實係咪真係偷到

香港食飯俾張卡人埋單已經好大機會俾人搞呢樣個樣啦